物理學家表示 人體死亡意識仍存在

物理學家表示 人體死亡意識仍存在
2017年01月28日 12:30 綜合報導／林盈君

人從哪裡來？人為什麼有思想？人的意識來自哪裡？這些問題不僅是心理學、生理學、哲學的探討熱門話題，也是物理學家們嘗試研究的生命謎團。根據自然現象探秘網站collective-evolution報導，人類不僅在一直在探討人活著的問題，也在探索人死後會怎樣。

其中最敏感、最根本、最困難的問題是：人死後，意識哪裡去了？人的意識僅僅是大腦產生的嗎？還是人大腦接收到的資訊？如果意識不是大腦的產物，那麼人的肉體則不是意識的必需，而意識可以脫離肉體單獨存在。大腦就如同一台電視，神經如同各種元件，可以反映意識，但卻不是意識依賴的地方。

二十世紀著名科學家之一，量子理論奠基者德國科學家麥克斯‧普朗克（Max Planck），曾對意識提出這樣的觀點：「我認為，意識是一個根本問題，所謂物質只是意識的衍生物。我們人無法探究意識的根源。我們所言的萬物及所認為的一切存在，都是以意識為基礎的。」

最近幾年，物理學家對意識的討論更加熱烈，2010年，再生醫學專家羅伯特‧蘭薩（Robert Lanza），根據量子力學和天文物理的理論，提出生物中心論的理論，他認為，研究生命和死亡，才是探索宇宙本質的正確方向，而意識是超前於物質宇宙的存在。

也就是說，蘭薩的理論認為，意識不會因為人的肉體死亡而消失，僅僅是隨著人的死亡，而變換存在的位置，意識根本不是大腦的產物。心理學和醫學界對於瀕死體驗的研究，也從生物學角度說明，人的思維起碼不能簡單的定義為大腦的功能，而是超出大腦或人的肉體而存在。

美國醫學家傑弗瑞‧朗恩（Jeffrey Long），在其所著的《神與來世》（God and the Afterlife）中指出，基於4,000個瀕死體驗（NDE）病例證實，人能在大腦毫無生理功能的情況下，看到、聽到甚至接觸到真實的景象，並能在瀕死之後，回憶當時的所見、所想、所聽及所感受的情景。

文章來源：科技谷

咁死咗之後可以去女神屋企睇佢沖涼打J都冇人知

好怕死亡後有意識，但係無記憶

我諗到時你想打都打唔到
齋睇連丁都冇得打
好似仲可憐

諗起當年我爺爺走果陣
已經無左心跳 我堂哥錫左佢一啖 之後阿爺流眼淚

有冇試過發夢
夢境好似過左好耐(eg:30min鐘)
但醒番原來只係過左10min

點解夢境會俾實際時長咁多
意識唔通可超越時空

超自然9人組

Google好似有答案，記得以前睇過因為夢境其實係睡眠淺層既腦部運動之類，佔好短時間乜乜乜。

到時你應該都唔會睇到嘢 無左眼睛👀👀

呢種情況平時上堂都會發生

無記憶無智能，咁意識成份究竟有咩

唔怪得之成日有人係我後面dbdjsjwjeofbfktnfkwlsnendndkfnrjru

我依家係病房陪緊媽咪 佢情況好危險
所以我成日諗，人走左靈魂會去邊

我覺得未必係靈魂、輪迴
但呢個世界一定有啲野係我地人類未發現

打加啊巴打

咁地球未存在住幾千億個意識。。

inception

係咪會變左類似鬼既存在?

體感時間同意識時間

,咁姐係應該真

認為

咁當然啦

巴打們都有睇？

OA

我有諗過一樣嘢，希望科學人解答

科學家咪話越近光速時間流逝越慢 可以去到未來嘅？
如果將人體放喺個膠囊深層睡眠，然後裏面高速運轉，同時將人意識連去膠囊外面正常速度嘅世界嘅一個人偶，咁受驗者係咪可以以我哋眼中嘅無限生命控制人偶直到永遠？

PS. 好似有新科技做到用人意識控制無人機

有個人生前係後天智障，咁死後意識係正常定智障

係 我係呢個作者既fans 佢仲係命運石之門個作者

至於你話將意識擺落人偶到...其實你睇好多既媒體作品好多時候都有講將個「大腦意識」擺落去電子媒體到從而得到永生..同你所提既大同小異

仲有既就係有個偽命題 叫做人類同植物所感受既時間係唔同
咁理所當然意識(靈魂)離開身體漂浮之後所感應既時間會唔同都唔出奇

呢個好有同感
特

好似愛因斯坦講過
時空係人創造出來

中文source 信唔過

冇話意識唔可以融合/分散

心臟停止跳動≠全身細胞即時死亡

其他生物係咪都一樣？

agger
appeal to authority 既完美示範，通篇冇科學地解釋過任何野，只係講一個"科學家"既belief

我親人過身時
已斷氣
護士叫我在他耳邊說幾句
話他仲可以聽到野

心跳停咗，全身機能要幾個鐘先完全停

Five movements

意識係先驗？

好似話聽覺最遲消失 （好似係）

你呀媽係女人

咩柒天文物理理論咁勁？ 比我見識下

全世界護士講既野都一樣

一定會無事

你肯定你而家唔係已經控制緊個人偶？

無記錯大腦有個位負責儲存記憶
大腦死亡時間耐左意識會慢慢脫離人體所以未必有記憶都未定

又好似make sense
輪迴系統只係回收/再分配意識去新人偶避免有錢人同掌權者無限繼承資源 破壞平衡

命運石之門

又9up

有冇試過發夢上堂
夢境好似過左好耐(eg:30min鐘)
但醒番原來只係過左10min

人死如燈滅

gay test
你係gay既就會睇到另一個解法

空之境界

加油巴打！！

Good post Lm

以前睇過套戲
講條友臨死果陣意識可以拉長到廿八日

碌野仲存在

點解睇完篇文都唔知佢點證實意識係存在

會剩底7情

人未死都可以無意識
點解人死左反而係有意識？

Amadeus

不過講咁多都係唔捨得屋企人

希望真係

仲要其實係醫學家唔係物理學家

如果有輪迴,轉生
咁其實都幾恐怖
人類歷史轉生唔洗涯苦機會其實好低
多數都係戰亂窮困
若會轉生做其他生物
仲更加恐怖

有意識但無肉體，只係一股能量，只係有極少部分嘅人有可能感受得到個種能量，所以會有所謂嘅陰腸眼？

大把research 話nde係腦部產生
利伸psy ug

應該連能量都唔係，係量子數據先啱。所以要現身就要能量黎轉換成光能、聲能，先拎人見到聽到，亦解釋左啲人見鬼會陰風陣陣。

係冇錯，個腦有反應，唔記得邊部分。好似啲人感覺到神，temporal lobe 有反應（用fMRI偵測），但邊個係因邊個係果其實冇定案，只係correlation。可能大腦係一個DVD rom，而意識就係DVD入面嘅數據。

除非可以人工輸入訊號去大腦某個部分，睇有咩perception/sensation。

物理撚唔知幾時開始為咗做紙開始鳩吹

科學應該係先做假設，後實驗證實，最後變理論。
而家呢？

其實點做到，基本上每次知道自己係發夢果陣就開始醒

Agger 只有意識存在
至多畀你feel到女神係隔離 神交

我都係睇緊呢個精神科醫生既書，
一齊交流下，telegram：ramsay23

屌，即係物理學家玩埋哲學討論啫，唔係有物理理論講呢樣野，咪撚混淆視聽
同霍金鳩up話人類會殖民宇宙冇分別
亦同耶撚學人講科學冇乜分別
都係越庖代俎
呢啲問題唔係物理學家既範疇
最多係物理哲學
利申：物理系

不過有時sad起試黎會諗
其實依家所有一切都係我自己ff出黎
每一個靈魂/意識ff既野唔一樣
其實成個世界都得我自己一個

火車拆彈𠴱套？

你確定真係appeal to authority?

人體死亡 意識仍在

成日諗死咗之後會點。意識消失咗，乜都冇，唔存在會點。（好難表達

好簡單諗吓粒cpu死左部電腦會點？

Amadeus根本係人工智能mix人腦量子化既產物

要儲經驗值 當你轉生左幾百次甚至幾千次先可以由植物動物變成人類 而積德 就係為你既下一世做好準備

2010年，再生醫學專家羅伯特‧蘭薩（Robert Lanza），根據量子力學和天文物理的理論，提出生物中心論的理論

咁正？可以返工做埋d野？

大家會唔會訓緊覺個時聽到其他人講緊啲咩，但係明明自己係有意識咁知道自己訓緊，但同時又會聽到其他人講嘢？

人界只係模擬世界，宿主係靈魂，人死左就quit game ,靈魂於靈界醒覺，前世今生就係你係emulator 幾舖game 。一進入模擬世界你就比佢所有的定律限住。玩舖咩game就睇你上局造化（因果）

試過夢過咗半年，醒返只係過咗5分鐘
嗰吓好大震撼

誇張咗啲喎

最好乜都無啦

長夢

你係李安納度咩

未聞花名

其實有冇可能好似inception入面咁有2層甚至更多層ge夢

人死左應該係好似訓左但無發夢嘅感覺，所謂瀕死我覺得只不過重想留戀人間而自我安慰嘅說法

瘋狂quote d "專家"講啲唔係佢地專業既野都唔算？

頭盔：89年i 大畢業，可能學錯左，請巴打賜教

又黎偽科學?成篇文，都搵唔到標題講果樣野

但係iq 感官 都算係人腦功能黎喎
死左意識離開左肉體都係無左智商 視聽覺etc

根本發夢對時間認知好蒙糊

意識會返去matrix到

個靈魂固定唔到先智障姐

即係個人會無記憶但有意識，見到有BB出世會依附入去？咁即係可以投胎？

可能未必可以自由活動的

死左就冇J 可打啦